福斯電動車廣告想酸Subaru不環保 卻忘記自己還在賣燃油車

德國車廠福斯（Volkswagen）先前發表了第2款電動車ID.4，該車不僅採用時下最受歡迎的跨界休旅設計，更成為原廠開拓美國、中國電動車市場的全球戰略車款，而ID.4也被外界視為特斯拉（Tesla）Model Y的最大對手；近期福斯釋出了ID.4的宣傳廣告（觀看影片請點此），但內容卻暗酸日本車廠Subaru的車款不環保。

福斯釋出的這段廣告為《Better For Your Family》，影片中段當ID.4行經野外時，乘客正在聆聽大自然的鳥叫聲，此時一輛搭載汽油引擎的休旅車擦身而過，從畫面特寫可見該輛休旅車為SUBARU Outback，車尾還貼了一張「I Love Nature」（我愛大自然）的貼紙；看似無害的片段，其實暗藏了福斯對Subaru的嘲諷。

首先，Subaru Outback迎面而來時可清楚聽見其引擎聲，藉此凸顯福斯ID.4無聲的優點，由於燃油引擎會對環境造成汙染，因此車尾的「I Love Nature」（我愛大自然）貼紙也諷刺Subaru根本不愛護環境，另外Subaru Outback的車身相當髒亂，與福斯ID.4的整潔車身形成強烈對比，暗示傳統燃油車與電動車的差異。

儘管這段廣告是在諷刺Subaru不環保，只是福斯好像忘了自己雖然有推出電動車，但目前市售主力仍舊以傳統燃油車款為主，等於廣告也間接酸到自己，只能說這樣「傷敵一千，自損八百」的手法不是太明智啊。

咁好老實
Subaru喺環保上嘅effort係傳統車廠中最差嗰批
到而家都冇一架真正嘅重度hybrid車
乜鬼e-boxer得啖笑

小朋友

Diesel Gate

6個人負皮你

講真話都負評
講操控
因為上代STi停產，新又未出
而家日本係一架boxer 四驅棍波新車都冇
掃把BOXER全線CVT

講環保
佢除咗CVT同個辣殺e boxer
有啲乜?

乜都唔研發其實先係最環保

你用腳由九州行去東京